施永青 : 反《逃犯條例》是項莊舞劍

政府雖然已說明暫緩修訂《逃犯條例》等同撤回，而林鄭亦為自己在處理這次事件中的失誤向市民致歉；但反對派似乎仍不滿足，非要林鄭下台不可。

說實話，《逃犯條例》的修訂對香港自身的迫切性不大。當初提出，只是為了完成聯合國倡議的國際責任吧了。之前政府對此這麼堅持，只是不想成為跛腳鴨吧了。因為沒有理由政府把條例草案拿上立法會，也得先徵得反對派同意。反對派若不想修例獲得通過，應在立法會內設法拉票。若放棄現有的建制不用，香港將難有寧日。

反對派今次把反修訂《逃犯條例》搞得這麼大陣仗，是因為他們在立法會失去了多數席位的優勢，所以必須利用建制以外的手段來奪取話語權。這樣他們才可以令建制派即使取得了立法會的多數，亦得物無所用。

反對派認為，立法會的多數本應是屬於他們的，只是他們有部分議員被DQ吧了。但反對派是否也應檢討，他們的議員為何被DQ呢？如果這些議員自覺身負重任，就不應在宣誓的時候玩「小學雞」遊戲，只顧出位和發洩情緒，完全不顧可能引起的後果。而部分議員補選失敗，亦可反映民意對這些被DQ議員的看法。但反對派卻覺得這類民意是不用尊重的。

今次反對派能夠在反《逃犯條例》一事上大獲全勝，政府的部署不周與引喻失義要負一部分的責任；但更重要的是香港民間的確普遍存在着對中共不信任與恐懼情緒，令反對派的危言聳聽可輕易發揮作用。

我相信修訂《逃犯條例》並不一定是北京的旨意，北京更想林鄭設法通過的應是《國家安全法》即《23條》；因為要靠《逃犯條例》來處理國家安全問題會受到很多限制，不能滿足北京的需要。而反對派卻成功地捕捉到這個戰機，把本來只能算作《23條》的前哨戰的《逃犯條例》升級成為反《23條》的先決戰，並且大獲全勝。

反對派成功把民間對中共的恐懼，轉化為對特區政府的不信任，他們令市民覺得：無論法律條文寫得怎樣有保障都是沒有用的，原因是特區政府已受北京操控。特首不是港人直選出來的，她沒有認受性，隨時會出賣港人。因此，不能由她來為《逃犯條例》把關。

然而，若果這樣的說法也可以成立的話，特區政府將來做甚麼都沒有用，就算林鄭下台，下一個特首與局長級官員亦是需得到北京認可的，很難奢望一個這樣的政府，會為港人的利益而力抗北京的圖謀。這豈不是說，港人必須推到現時以基本法為框架的建制，否則沒法掌握自己的命運。這等同說，港人必須起來革命，以爭取香港不再受到中共的控制。

如果有人平白無故地號召香港人起來革命，爭取脫離一國兩制，是不會獲得太多人支持的；但現在以「反送中」為前提，就可以製造恐懼，讓平時不太關心政治的人也得出來表態，成功凝聚了一股群眾力量，令特區政府非跪低不可。只是我看到，這股力量遲早會與北京的勢力正面衝突，這個代價可不是港人輕易付得起的。

項莊舞劍，意在聖誕

巴打買樓唔洗揀紅藍色

反對派成功把民間對中共的恐懼，轉化為對特區政府的不信任，他們令市民覺得：無論法律條文寫得怎樣有保障都是沒有用的，原因是特區政府已受北京操控。特首不是港人直選出來的，她沒有認受性，隨時會出賣港人。因此，不能由她來為《逃犯條例》把關。

然而，若果這樣的說法也可以成立的話，特區政府將來做甚麼都沒有用，就算林鄭下台，下一個特首與局長級官員亦是需得到北京認可的，很難奢望一個這樣的政府，會為港人的利益而力抗北京的圖謀。這豈不是說，港人必須推到現時以基本法為框架的建制，否則沒法掌握自己的命運。這等同說，港人必須起來革命，以爭取香港不再受到中共的控制。

呢兩段寫得好啱

港人必須推到現時以基本法為框架的建制，否則沒法掌握自己的命運。這等同說，港人必須起來革命，以爭取香港不再受到中共的控制。

講得好